嚴防大陸假訊息干擾大選 台灣國家安全局監控媒體名單曝光 香港01有份

台灣國家安全局為防堵大陸發放的假消息，在大選期間影響台灣民眾，特別搜集大陸常見散播爭議資訊的來源，並列入監管名單內。根據台灣《蘋果新聞網》獨家取得的名單，國安局目前監控6個大陸自媒體及5個「Content Farm」（內容農場），包括固定在YouTube上傳謠言影片的小五快報、經常點評台灣時政的「台灣那點事兒」，還有雪花新聞、香港01、COCO01等網站都上榜。相關傳媒暫時未有回應。

據了解，台灣國安局為防堵假消息，已擬定一份列管名單，鎖定幾個來自大陸、常見的爭議資訊來源。根據該名單，共有6個大陸自媒體、5個Content Farm，被國安局列為常見散播爭議資訊來源，當中包括小五快報、中國台灣網、台灣那點事兒、江湖百曉生、你好台灣、天朝自千五等自媒體，以及看中國、雪花新聞、香港01、COCO01、琦琦看新聞等都有上榜。

該文件指出，台灣國安局針對中共及境外敵對勢力，掌握、蒐集這些足以影響台灣安全或利益、擾亂社會安定的資訊來源，並秉持「防微杜漸」、「料敵機先」原則，匯整成這份名單，盼能提醒台灣民眾所面臨的威脅，以及對中共的攻勢作出阻嚇。

據了解，部份自媒體透過YouTube、微博這類社交平台，固定上傳內含假消息的文章或影片。值得注意的是，這些假消息經常透過改編、誇大過去真實案例，這樣時空錯置、真假並陳的方式，再搭配一部份假訊息及網友評論，並以聳動的標題吸引人點擊。
台灣《蘋果新聞網》

支那01重唔快手上嚟抄post?

笑撚死
支那01 出聲名未

點留意到01？

咦 連狗呢

叫香港人留意返

自從支那01抹黑林榮基有桃色糾紛果單嘢之後唔會信01講嘅嘢

自己睇

抄post未? 屌你老母

啱啦 吊01老母 成班偷post狗 01記者記撚住出post呀

剩係01？白粉報、太公個d呢？